{"id":4647,"date":"2018-12-20T10:09:58","date_gmt":"2018-12-20T10:09:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/?p=4647"},"modified":"2022-08-11T09:33:16","modified_gmt":"2022-08-11T09:33:16","slug":"deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/?lang=de","title":{"rendered":"DEUTSCHLAND AKTUELL: KAMPF GEGEN DEN VERPACKUNGSM\u00dcLL"},"content":{"rendered":"<p>Enorm Magazin, Elena Boeck<\/p>\n<p><strong>Unser Verpackungsm\u00fcll k\u00f6nnte bald auf dem Kompost landen \u2013 weil er komplett aus Pflanzenresten hergestellt ist. Die Methode ist nicht nur umweltfreundlicher als herk\u00f6mmliche, sondern kann auch \u00fcberall lokal werden<\/strong><\/p>\n<p>8,6 Milliarden Tonnen, oder das Gewicht von 1.4 Milliarden afrikanischen Elefanten \u2013 so viel Plastik hat die Menschheit seit 1950 produziert. Nach Sch\u00e4tzungen wurden davon gerade einmal neun Prozent recycelt. Die Plastikspuren, die wir Menschen hinterlassen, sind in W\u00e4ldern, Meeren und sogar der Arktis zu finden. Die steile Karriere von Plastik liegt in seiner Langlebigkeit und vor allem der billigen Produktion begr\u00fcndet.<\/p>\n<p>Ein nachhaltiges Konkurrenzprodukt m\u00fcsste demnach auch preislich mit den Alternativen mithalten k\u00f6nnen um sich am Markt durchsetzen zu k\u00f6nnen. Genau mit dieser Strategie und einer nachhaltigen Verpackungsmethode sagt ein neues Unternehmen Plastik den Kampf an \u2013 und nicht nur dem. Erkl\u00e4rtes Ziel von Bio-Lutions ist es, den Verbrauch von Erd\u00f6l, Plastik und Cellulose zu beenden. Aber nicht durch eine verpackungslose Zukunft, wie es zum Beispiel die Zero-Waste-Bewegung fordert.<\/p>\n<p>Bio-Lutions will die herk\u00f6mmlichen Verpackungsmaterialien ersetzen \u2013 mit nat\u00fcrlichen Fasern aus Agrarabf\u00e4llen. Kokosn\u00fcsse, Ananasstr\u00e4ucher, Reis- und Weizenstroh, aber auch S\u00e4gesp\u00e4ne und Baumwollabf\u00e4lle k\u00f6nnen f\u00fcr die Verpackungen verwendet werden. Benutzt werden ausschlie\u00dflich Reste aus der Landwirtschaft, die weder als Futtermittel, Biotreibstoff, noch anderweitig Verwertung gefunden haben.<\/p>\n<p>[\u2026]<\/p>\n<div  class='avia-button-wrap avia-button-center  avia-builder-el-0  avia-builder-el-no-sibling ' ><a href='http:\/\/https:\/\/enorm-magazin.de\/oeko-verpackungen-aus-bioabfaellen'  class='avia-button  avia-color-theme-color   avia-icon_select-yes-left-icon avia-size-small avia-position-center '   ><span class='avia_button_icon avia_button_icon_left ' aria-hidden='true' data-av_icon='\ue84d' data-av_iconfont='entypo-fontello'><\/span><span class='avia_iconbox_title' >Read on<\/span><\/a><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Enorm Magazin, Elena Boeck Unser Verpackungsm\u00fcll k\u00f6nnte bald auf dem Kompost landen \u2013 weil er komplett aus Pflanzenresten hergestellt ist. Die Methode ist nicht nur umweltfreundlicher als herk\u00f6mmliche, sondern kann auch \u00fcberall lokal werden 8,6 Milliarden Tonnen, oder das Gewicht von 1.4 Milliarden afrikanischen Elefanten \u2013 so viel Plastik hat die Menschheit seit 1950 produziert. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":5,"featured_media":4644,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[60],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.4.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>DEUTSCHLAND AKTUELL: KAMPF GEGEN DEN VERPACKUNGSM\u00dcLL - BIO-LUTIONS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"DEUTSCHLAND AKTUELL: KAMPF GEGEN DEN VERPACKUNGSM\u00dcLL - BIO-LUTIONS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enorm Magazin, Elena Boeck Unser Verpackungsm\u00fcll k\u00f6nnte bald auf dem Kompost landen \u2013 weil er komplett aus Pflanzenresten hergestellt ist. Die Methode ist nicht nur umweltfreundlicher als herk\u00f6mmliche, sondern kann auch \u00fcberall lokal werden 8,6 Milliarden Tonnen, oder das Gewicht von 1.4 Milliarden afrikanischen Elefanten \u2013 so viel Plastik hat die Menschheit seit 1950 produziert. [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/?lang=de\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"BIO-LUTIONS\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Bio-Lutions-Intl-AG-1346971068756223\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-12-20T10:09:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-11T09:33:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/enorm-magazin-beeren_header_0.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"670\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@BIO_LUTIONS\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@BIO_LUTIONS\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Celine Barth\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/\",\"name\":\"BIO-LUTIONS\",\"description\":\"The natural solution for worry free disposables\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/?lang=de#primaryimage\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/enorm-magazin-beeren_header_0.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/enorm-magazin-beeren_header_0.jpg\",\"width\":670,\"height\":425,\"caption\":\"\u00a9 William Felder via unsplash.com\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/?lang=de#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/?lang=de\",\"name\":\"DEUTSCHLAND AKTUELL: KAMPF GEGEN DEN VERPACKUNGSM\u00dcLL - BIO-LUTIONS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/?lang=de#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-12-20T10:09:58+00:00\",\"dateModified\":\"2022-08-11T09:33:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#\/schema\/person\/1d7c7a19e5c7b9d23c9e79bb1bf09ca1\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/?lang=de#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/?lang=de\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/?lang=de#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/home-2\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"DEUTSCHLAND AKTUELL: KAMPF GEGEN DEN VERPACKUNGSM\u00dcLL\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#\/schema\/person\/1d7c7a19e5c7b9d23c9e79bb1bf09ca1\",\"name\":\"Celine Barth\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30a943b8d856bcb1adb4a065024ff82a?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30a943b8d856bcb1adb4a065024ff82a?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Celine Barth\"},\"url\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/author\/cb\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"DEUTSCHLAND AKTUELL: KAMPF GEGEN DEN VERPACKUNGSM\u00dcLL - BIO-LUTIONS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"DEUTSCHLAND AKTUELL: KAMPF GEGEN DEN VERPACKUNGSM\u00dcLL - BIO-LUTIONS","og_description":"Enorm Magazin, Elena Boeck Unser Verpackungsm\u00fcll k\u00f6nnte bald auf dem Kompost landen \u2013 weil er komplett aus Pflanzenresten hergestellt ist. Die Methode ist nicht nur umweltfreundlicher als herk\u00f6mmliche, sondern kann auch \u00fcberall lokal werden 8,6 Milliarden Tonnen, oder das Gewicht von 1.4 Milliarden afrikanischen Elefanten \u2013 so viel Plastik hat die Menschheit seit 1950 produziert. [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/?lang=de","og_site_name":"BIO-LUTIONS","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Bio-Lutions-Intl-AG-1346971068756223\/","article_published_time":"2018-12-20T10:09:58+00:00","article_modified_time":"2022-08-11T09:33:16+00:00","og_image":[{"width":670,"height":425,"url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/enorm-magazin-beeren_header_0.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@BIO_LUTIONS","twitter_site":"@BIO_LUTIONS","twitter_misc":{"Written by":"Celine Barth","Est. reading time":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#website","url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/","name":"BIO-LUTIONS","description":"The natural solution for worry free disposables","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/?lang=de#primaryimage","inLanguage":"en-US","url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/enorm-magazin-beeren_header_0.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/enorm-magazin-beeren_header_0.jpg","width":670,"height":425,"caption":"\u00a9 William Felder via unsplash.com"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/?lang=de#webpage","url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/?lang=de","name":"DEUTSCHLAND AKTUELL: KAMPF GEGEN DEN VERPACKUNGSM\u00dcLL - BIO-LUTIONS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/?lang=de#primaryimage"},"datePublished":"2018-12-20T10:09:58+00:00","dateModified":"2022-08-11T09:33:16+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#\/schema\/person\/1d7c7a19e5c7b9d23c9e79bb1bf09ca1"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/?lang=de#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/?lang=de"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/deutschland-aktuell-kampf-gegen-den-verpackungsmull\/?lang=de#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/home-2\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"DEUTSCHLAND AKTUELL: KAMPF GEGEN DEN VERPACKUNGSM\u00dcLL"}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#\/schema\/person\/1d7c7a19e5c7b9d23c9e79bb1bf09ca1","name":"Celine Barth","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#personlogo","inLanguage":"en-US","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30a943b8d856bcb1adb4a065024ff82a?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30a943b8d856bcb1adb4a065024ff82a?s=96&d=mm&r=g","caption":"Celine Barth"},"url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/author\/cb\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4647"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4647"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4647\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9315,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4647\/revisions\/9315"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4644"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4647"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4647"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4647"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}