{"id":4705,"date":"2018-07-10T10:57:20","date_gmt":"2018-07-10T10:57:20","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/?p=4705"},"modified":"2022-08-11T09:47:14","modified_gmt":"2022-08-11T09:47:14","slug":"frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/?lang=de","title":{"rendered":"FRANKFURTER ALLGEMEINE: NEUES VERPACKUNGSMATERIAL F\u00dcR EINE WELT OHNE PLASTIKABF\u00c4LLE"},"content":{"rendered":"<p>Frankfurter Allgemeine, Philipp Krohn<\/p>\n<div class=\"article__header\">\n<div class=\"article__header__intro \">\n<p><strong>Seit 40 Jahren t\u00fcfteln Ingenieure daran, Plastikverpackungen aus den Superm\u00e4rkten zu verbannen. Der Erfolg blieb \u00fcberschaubar. Ein Hamburger Unternehmer glaubt nun, die L\u00f6sung f\u00fcr das Plastikproblem gefunden haben.<\/strong><\/p>\n<p>Seit 40 Jahren denken deutsche Konsumenten dar\u00fcber nach, wie sie Plastik vermeiden k\u00f6nnen. Die Antwort gro\u00dfer Supermarktketten in den sp\u00e4ten zehner Jahren des 21. Jahrhunderts: Tragetaschen abschaffen. Alternativen: keine, zumindest keine \u00f6kologisch nachhaltigeren. Bei den sonstigen Verpackungen: Man wird es sehen. In vier Jahrzehnten also ist keinem Hersteller und Zulieferer etwas eingefallen, das nicht nach seiner Nutzung von Walen im Meer verschluckt und zu deren Verenden f\u00fchren kann.<\/p>\n<p>Offenbar braucht es manchmal die frische Vision von Start-ups, um neue Perspektiven aufzuzeigen. Eduardo Gordillo ist Kolumbianer, bekam vor sieben Jahren mit seiner deutschen Frau eine Tochter und plante ein eigenes Haus. Der studierte Industriedesigner machte sich viele Gedanken \u00fcber Energie, Material und \u00d6kologie. Dann sah er auf Apple-TV eine Dokumentation \u00fcber die Sch\u00e4dlichkeit von Plastik. Aus einem bestehenden eigenen Unternehmen in Hamburg gr\u00fcndete er dann Bio-Lutions aus. Das Ziel: Plastik als Verpackungsmaterial f\u00fcr Lebensmittel \u00fcberfl\u00fcssig machen. Das Instrument dazu ist, nicht ben\u00f6tigte Agrarabf\u00e4lle in Verpackungsbeh\u00e4lter umzuwandeln.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[&#8230;]<\/p>\n<div  class='avia-button-wrap avia-button-center  avia-builder-el-0  avia-builder-el-no-sibling ' ><a href='https:\/\/www.faz.net\/aktuell\/wirtschaft\/unternehmen\/neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle-15681034.html\/' class='avia-button  avia-color-theme-color   avia-icon_select-yes-left-icon avia-size-small avia-position-center ' target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span class='avia_button_icon avia_button_icon_left ' aria-hidden='true' data-av_icon='\ue84d' data-av_iconfont='entypo-fontello'><\/span><span class='avia_iconbox_title' >Read on<\/span><\/a><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Frankfurter Allgemeine, Philipp Krohn Seit 40 Jahren t\u00fcfteln Ingenieure daran, Plastikverpackungen aus den Superm\u00e4rkten zu verbannen. Der Erfolg blieb \u00fcberschaubar. Ein Hamburger Unternehmer glaubt nun, die L\u00f6sung f\u00fcr das Plastikproblem gefunden haben. Seit 40 Jahren denken deutsche Konsumenten dar\u00fcber nach, wie sie Plastik vermeiden k\u00f6nnen. Die Antwort gro\u00dfer Supermarktketten in den sp\u00e4ten zehner Jahren des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":5,"featured_media":4707,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[60],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.4.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>FRANKFURTER ALLGEMEINE: NEUES VERPACKUNGSMATERIAL F\u00dcR EINE WELT OHNE PLASTIKABF\u00c4LLE - BIO-LUTIONS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"FRANKFURTER ALLGEMEINE: NEUES VERPACKUNGSMATERIAL F\u00dcR EINE WELT OHNE PLASTIKABF\u00c4LLE - BIO-LUTIONS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Frankfurter Allgemeine, Philipp Krohn Seit 40 Jahren t\u00fcfteln Ingenieure daran, Plastikverpackungen aus den Superm\u00e4rkten zu verbannen. Der Erfolg blieb \u00fcberschaubar. Ein Hamburger Unternehmer glaubt nun, die L\u00f6sung f\u00fcr das Plastikproblem gefunden haben. Seit 40 Jahren denken deutsche Konsumenten dar\u00fcber nach, wie sie Plastik vermeiden k\u00f6nnen. Die Antwort gro\u00dfer Supermarktketten in den sp\u00e4ten zehner Jahren des [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/?lang=de\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"BIO-LUTIONS\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Bio-Lutions-Intl-AG-1346971068756223\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-07-10T10:57:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-11T09:47:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/image.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"960\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"430\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@BIO_LUTIONS\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@BIO_LUTIONS\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Celine Barth\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/\",\"name\":\"BIO-LUTIONS\",\"description\":\"The natural solution for worry free disposables\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/?lang=de#primaryimage\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/image.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/image.png\",\"width\":960,\"height\":430},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/?lang=de#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/?lang=de\",\"name\":\"FRANKFURTER ALLGEMEINE: NEUES VERPACKUNGSMATERIAL F\u00dcR EINE WELT OHNE PLASTIKABF\u00c4LLE - BIO-LUTIONS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/?lang=de#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-07-10T10:57:20+00:00\",\"dateModified\":\"2022-08-11T09:47:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#\/schema\/person\/1d7c7a19e5c7b9d23c9e79bb1bf09ca1\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/?lang=de#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/?lang=de\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/?lang=de#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/home-2\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"FRANKFURTER ALLGEMEINE: NEUES VERPACKUNGSMATERIAL F\u00dcR EINE WELT OHNE PLASTIKABF\u00c4LLE\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#\/schema\/person\/1d7c7a19e5c7b9d23c9e79bb1bf09ca1\",\"name\":\"Celine Barth\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30a943b8d856bcb1adb4a065024ff82a?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30a943b8d856bcb1adb4a065024ff82a?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Celine Barth\"},\"url\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/author\/cb\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"FRANKFURTER ALLGEMEINE: NEUES VERPACKUNGSMATERIAL F\u00dcR EINE WELT OHNE PLASTIKABF\u00c4LLE - BIO-LUTIONS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"FRANKFURTER ALLGEMEINE: NEUES VERPACKUNGSMATERIAL F\u00dcR EINE WELT OHNE PLASTIKABF\u00c4LLE - BIO-LUTIONS","og_description":"Frankfurter Allgemeine, Philipp Krohn Seit 40 Jahren t\u00fcfteln Ingenieure daran, Plastikverpackungen aus den Superm\u00e4rkten zu verbannen. Der Erfolg blieb \u00fcberschaubar. Ein Hamburger Unternehmer glaubt nun, die L\u00f6sung f\u00fcr das Plastikproblem gefunden haben. Seit 40 Jahren denken deutsche Konsumenten dar\u00fcber nach, wie sie Plastik vermeiden k\u00f6nnen. Die Antwort gro\u00dfer Supermarktketten in den sp\u00e4ten zehner Jahren des [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/?lang=de","og_site_name":"BIO-LUTIONS","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Bio-Lutions-Intl-AG-1346971068756223\/","article_published_time":"2018-07-10T10:57:20+00:00","article_modified_time":"2022-08-11T09:47:14+00:00","og_image":[{"width":960,"height":430,"url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/image.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@BIO_LUTIONS","twitter_site":"@BIO_LUTIONS","twitter_misc":{"Written by":"Celine Barth","Est. reading time":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#website","url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/","name":"BIO-LUTIONS","description":"The natural solution for worry free disposables","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/?lang=de#primaryimage","inLanguage":"en-US","url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/image.png","contentUrl":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/image.png","width":960,"height":430},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/?lang=de#webpage","url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/?lang=de","name":"FRANKFURTER ALLGEMEINE: NEUES VERPACKUNGSMATERIAL F\u00dcR EINE WELT OHNE PLASTIKABF\u00c4LLE - BIO-LUTIONS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/?lang=de#primaryimage"},"datePublished":"2018-07-10T10:57:20+00:00","dateModified":"2022-08-11T09:47:14+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#\/schema\/person\/1d7c7a19e5c7b9d23c9e79bb1bf09ca1"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/?lang=de#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/?lang=de"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/frankfurter-allgemeine-neues-verpackungsmaterial-fuer-eine-welt-ohne-plastikabfaelle\/?lang=de#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/home-2\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"FRANKFURTER ALLGEMEINE: NEUES VERPACKUNGSMATERIAL F\u00dcR EINE WELT OHNE PLASTIKABF\u00c4LLE"}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#\/schema\/person\/1d7c7a19e5c7b9d23c9e79bb1bf09ca1","name":"Celine Barth","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#personlogo","inLanguage":"en-US","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30a943b8d856bcb1adb4a065024ff82a?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30a943b8d856bcb1adb4a065024ff82a?s=96&d=mm&r=g","caption":"Celine Barth"},"url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/author\/cb\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4705"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4705"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4705\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9335,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4705\/revisions\/9335"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4707"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4705"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4705"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4705"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}