{"id":4719,"date":"2018-09-25T16:00:30","date_gmt":"2018-09-25T16:00:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/?p=4719"},"modified":"2022-08-11T09:44:00","modified_gmt":"2022-08-11T09:44:00","slug":"unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/?lang=de","title":{"rendered":"UNTERNEHMER \u00dcBER \u00d6KO-VERPACKUNGEN \u201eF\u00dcR T\u00dcTEN PLASTIK ZU BENUTZEN, IST IDIOTISCH\u201c"},"content":{"rendered":"<p>Berliner Zeitung, Tanja Brandes<\/p>\n<div class=\"article__header\">\n<div class=\"article__header__intro \">\n<p>Vor 20 Jahren kam Eduardo Gordillo der Liebe wegen nach Deutschland und entdeckte hier seine Begeisterung f\u00fcr den Umweltschutz. Mit seiner Firma hat der geb\u00fcrtige Kolumbianer ein Verfahren entwickelt, aus Agrar-Abf\u00e4llen Verpackungen herzustellen \u2013 nutzbar wie Plastik, aber kompostier- und recycelbar. Die L\u00f6sung f\u00fcr ein globales M\u00fcllproblem? M\u00f6glich ist alles, sagt Gordillo. Er wei\u00df aber auch: Das nachhaltigste Material n\u00fctzt nichts, wenn niemand es benutzen will.<\/p>\n<p><strong>Herr Gordillo, kaufen Sie sich hin und wieder einen Coffee to go im Plastikbecher?<\/strong><\/p>\n<p>Ich trinke keinen Kaffee \u2013 die Frage stellt sich also nicht. Aber wenn ich zum Beispiel an der Tankstelle ein Getr\u00e4nk kaufe, dann ist das in der Regel leider in einer Plastikflasche. Ich versuche, Kunststoff zu vermeiden. Wir haben jetzt so eine Maschine gekauft, mit der man Sprudelwasser selber machen kann. Alle anderen Getr\u00e4nke kaufen wir in Glasflaschen. Und als ich mit meiner Familie k\u00fcrzlich in den USA war, wurden wir im Supermarkt jedes Mal mit gro\u00dfen Augen angeguckt, wenn wir an der Kasse unseren Stoffbeutel ausgepackt haben. Vollkommen auf Plastik zu verzichten, ist aber so gut wie unm\u00f6glich.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Eigentlich sind Sie Industriedesigner. Warum besch\u00e4ftigen Sie sich jetzt mit nachhaltiger Verpackung?<\/strong><\/p>\n<p>Als ich vor 20 Jahren aus Kolumbien kam, habe ich erlebt, wie in Deutschland das M\u00fclltrennungssystem funktioniert. Das hat mir ein ganz neues \u00f6kologisches Bewusstsein gegeben. Gerade Plastik ist ein riesiges Umweltproblem. Und winzige Plastikteile von den Massen an Verpackungen, die wir ins Meer geworfen haben, werden von Fischen gefressen. Damit gelangt das Material auch wieder in unsere Nahrungskette. Das ist nat\u00fcrlich sehr sch\u00e4dlich f\u00fcr die Gesundheit. Je mehr ich im Laufe der Jahre dar\u00fcber gelesen und geh\u00f6rt habe, desto mehr hatte ich das Gef\u00fchl, selbst etwas tun zu m\u00fcssen. Da ich schon beruflich mit Verpackung zu tun hatte, habe ich in diesem Bereich angefangen zu recherchieren.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Biologisch abbaubare und kompostierbare Verpackungen gibt es bereits. Was ist das Besondere an Ihrer Methode?<\/strong><\/p>\n<p>Das Problem bei sogenanntem Bioplastik ist: Es ist in der Herstellung sehr teuer und kann deshalb nicht mit herk\u00f6mmlichem Petroleum-Plastik konkurrieren. Die andere M\u00f6glichkeit ist der \u201eFaserguss\u201c, so werden zum Beispiel Eierkartons hergestellt. Allerdings wird dabei meist Cellulose oder recyceltes Papier verwendet. Um ein Kilo Cellulose herzustellen, brauchen Sie aber 150 Liter Wasser und viele Chemikalien, um recyceltes Papier verwenden zu k\u00f6nnen, muss es gewaschen werden \u2013 und als Reste bleiben Tinten und Metallteile, die auch nicht umweltfreundlich sind. F\u00fcr ein Kilo von unserem Material brauchen wir nur vier Liter Wasser und keine Chemikalien. Unsere Herstellung ist nur mechanisch. Wir bieten also eine echte Alternative zu herk\u00f6mmlichem Plastik, auch \u00f6konomisch, weil unsere Rohstoffe sehr g\u00fcnstig sind.<\/p>\n<p>[&#8230;]<\/p>\n<p><em>Read the whole interview by clicking the link below.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div  class='avia-button-wrap avia-button-center  avia-builder-el-0  avia-builder-el-no-sibling ' ><a href='https:\/\/www.berliner-zeitung.de\/wirtschaft\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen--fuer-tueten-plastik-zu-benutzen--ist-idiotisch--28485316\/' class='avia-button  avia-color-theme-color   avia-icon_select-yes-left-icon avia-size-small avia-position-center ' target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span class='avia_button_icon avia_button_icon_left ' aria-hidden='true' data-av_icon='\ue84d' data-av_iconfont='entypo-fontello'><\/span><span class='avia_iconbox_title' >Read on<\/span><\/a><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Berliner Zeitung, Tanja Brandes Vor 20 Jahren kam Eduardo Gordillo der Liebe wegen nach Deutschland und entdeckte hier seine Begeisterung f\u00fcr den Umweltschutz. Mit seiner Firma hat der geb\u00fcrtige Kolumbianer ein Verfahren entwickelt, aus Agrar-Abf\u00e4llen Verpackungen herzustellen \u2013 nutzbar wie Plastik, aber kompostier- und recycelbar. Die L\u00f6sung f\u00fcr ein globales M\u00fcllproblem? M\u00f6glich ist alles, sagt [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":5,"featured_media":4638,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[60],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.4.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>UNTERNEHMER \u00dcBER \u00d6KO-VERPACKUNGEN \u201eF\u00dcR T\u00dcTEN PLASTIK ZU BENUTZEN, IST IDIOTISCH\u201c - BIO-LUTIONS<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"UNTERNEHMER \u00dcBER \u00d6KO-VERPACKUNGEN \u201eF\u00dcR T\u00dcTEN PLASTIK ZU BENUTZEN, IST IDIOTISCH\u201c - BIO-LUTIONS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Berliner Zeitung, Tanja Brandes Vor 20 Jahren kam Eduardo Gordillo der Liebe wegen nach Deutschland und entdeckte hier seine Begeisterung f\u00fcr den Umweltschutz. Mit seiner Firma hat der geb\u00fcrtige Kolumbianer ein Verfahren entwickelt, aus Agrar-Abf\u00e4llen Verpackungen herzustellen \u2013 nutzbar wie Plastik, aber kompostier- und recycelbar. Die L\u00f6sung f\u00fcr ein globales M\u00fcllproblem? M\u00f6glich ist alles, sagt [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/?lang=de\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"BIO-LUTIONS\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Bio-Lutions-Intl-AG-1346971068756223\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-09-25T16:00:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-11T09:44:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Verpackung-aus-Agrarabfall_Ananasstrauch-1030x781.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1030\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"781\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@BIO_LUTIONS\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@BIO_LUTIONS\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Celine Barth\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/\",\"name\":\"BIO-LUTIONS\",\"description\":\"The natural solution for worry free disposables\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/?lang=de#primaryimage\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Verpackung-aus-Agrarabfall_Ananasstrauch.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Verpackung-aus-Agrarabfall_Ananasstrauch.png\",\"width\":1406,\"height\":1066},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/?lang=de#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/?lang=de\",\"name\":\"UNTERNEHMER \u00dcBER \u00d6KO-VERPACKUNGEN \u201eF\u00dcR T\u00dcTEN PLASTIK ZU BENUTZEN, IST IDIOTISCH\u201c - BIO-LUTIONS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/?lang=de#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-09-25T16:00:30+00:00\",\"dateModified\":\"2022-08-11T09:44:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#\/schema\/person\/1d7c7a19e5c7b9d23c9e79bb1bf09ca1\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/?lang=de#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/?lang=de\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/?lang=de#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/home-2\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"UNTERNEHMER \u00dcBER \u00d6KO-VERPACKUNGEN \u201eF\u00dcR T\u00dcTEN PLASTIK ZU BENUTZEN, IST IDIOTISCH\u201c\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#\/schema\/person\/1d7c7a19e5c7b9d23c9e79bb1bf09ca1\",\"name\":\"Celine Barth\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30a943b8d856bcb1adb4a065024ff82a?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30a943b8d856bcb1adb4a065024ff82a?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Celine Barth\"},\"url\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/author\/cb\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"UNTERNEHMER \u00dcBER \u00d6KO-VERPACKUNGEN \u201eF\u00dcR T\u00dcTEN PLASTIK ZU BENUTZEN, IST IDIOTISCH\u201c - BIO-LUTIONS","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"UNTERNEHMER \u00dcBER \u00d6KO-VERPACKUNGEN \u201eF\u00dcR T\u00dcTEN PLASTIK ZU BENUTZEN, IST IDIOTISCH\u201c - BIO-LUTIONS","og_description":"Berliner Zeitung, Tanja Brandes Vor 20 Jahren kam Eduardo Gordillo der Liebe wegen nach Deutschland und entdeckte hier seine Begeisterung f\u00fcr den Umweltschutz. Mit seiner Firma hat der geb\u00fcrtige Kolumbianer ein Verfahren entwickelt, aus Agrar-Abf\u00e4llen Verpackungen herzustellen \u2013 nutzbar wie Plastik, aber kompostier- und recycelbar. Die L\u00f6sung f\u00fcr ein globales M\u00fcllproblem? M\u00f6glich ist alles, sagt [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/?lang=de","og_site_name":"BIO-LUTIONS","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Bio-Lutions-Intl-AG-1346971068756223\/","article_published_time":"2018-09-25T16:00:30+00:00","article_modified_time":"2022-08-11T09:44:00+00:00","og_image":[{"width":1030,"height":781,"url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Verpackung-aus-Agrarabfall_Ananasstrauch-1030x781.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@BIO_LUTIONS","twitter_site":"@BIO_LUTIONS","twitter_misc":{"Written by":"Celine Barth","Est. reading time":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#website","url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/","name":"BIO-LUTIONS","description":"The natural solution for worry free disposables","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/?lang=de#primaryimage","inLanguage":"en-US","url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Verpackung-aus-Agrarabfall_Ananasstrauch.png","contentUrl":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Verpackung-aus-Agrarabfall_Ananasstrauch.png","width":1406,"height":1066},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/?lang=de#webpage","url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/?lang=de","name":"UNTERNEHMER \u00dcBER \u00d6KO-VERPACKUNGEN \u201eF\u00dcR T\u00dcTEN PLASTIK ZU BENUTZEN, IST IDIOTISCH\u201c - BIO-LUTIONS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/?lang=de#primaryimage"},"datePublished":"2018-09-25T16:00:30+00:00","dateModified":"2022-08-11T09:44:00+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#\/schema\/person\/1d7c7a19e5c7b9d23c9e79bb1bf09ca1"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/?lang=de#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/?lang=de"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/unternehmer-ueber-oeko-verpackungen-fuer-tueten-plastik-zu-benutzen-ist-idiotisch\/?lang=de#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/home-2\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"UNTERNEHMER \u00dcBER \u00d6KO-VERPACKUNGEN \u201eF\u00dcR T\u00dcTEN PLASTIK ZU BENUTZEN, IST IDIOTISCH\u201c"}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#\/schema\/person\/1d7c7a19e5c7b9d23c9e79bb1bf09ca1","name":"Celine Barth","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#personlogo","inLanguage":"en-US","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30a943b8d856bcb1adb4a065024ff82a?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/30a943b8d856bcb1adb4a065024ff82a?s=96&d=mm&r=g","caption":"Celine Barth"},"url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/author\/cb\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4719"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4719"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4719\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9329,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4719\/revisions\/9329"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4638"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4719"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4719"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4719"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}