{"id":9390,"date":"2022-08-16T12:00:31","date_gmt":"2022-08-16T12:00:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/?p=9390"},"modified":"2022-08-16T12:03:50","modified_gmt":"2022-08-16T12:03:50","slug":"faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/?lang=de","title":{"rendered":"Agrarreste f\u00fcr die Fabrik, \u00d6ko-Verpackungen f\u00fcr alle"},"content":{"rendered":"<p>Frankfurter Allgemeine Zeitung \u2013 16.08.2022<\/p>\n<p><strong>Der Kolumbianer Eduardo Gordillo suchte nach nachhaltigen Verpackungen. Jetzt stellt er sie selbst her, mit einem weltweit einmaligen Verfahren.<\/strong><\/p>\n<p>Wie viele Einwegverpackungen haben Sie in den vergangenen zwei Wochen verwendet? Kaffee f\u00fcr unterwegs, ein Snack am Kiosk, Pommes im Schwimmbad? Das verwendete Material hinterl\u00e4sst eine \u00f6kologische Spur, die manchen zum Nachdenken bringt. Doch das moralische Hinterfragen des eigenen Konsumverhaltens k\u00f6nnte demn\u00e4chst unn\u00f6tig werden.<\/p>\n<p class=\"fade-out-to-bottom\">Die Fabrik von Bio-Lutions im brandenburgischen Schwedt, kurz vor der polnischen Grenze, f\u00e4llt im Gewerbegebiet der Grenzstadt kaum auf. Mit 2000 Quadratmetern hat sie die Ausma\u00dfe wie eine mittelgro\u00dfe Konzerthalle, schwarzer Anstrich, drinnen ist es laut. Denn in der ganz neu errichteten Produktionsst\u00e4tte&#8230;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/zeitung.faz.net\/faz\/unternehmen\/2022-08-16\/agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/793135.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Klicke hier f\u00fcr den ganzen Artikel.<\/strong><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Frankfurter Allgemeine Zeitung \u2013 16.08.2022 Der Kolumbianer Eduardo Gordillo suchte nach nachhaltigen Verpackungen. Jetzt stellt er sie selbst her, mit einem weltweit einmaligen Verfahren. Wie viele Einwegverpackungen haben Sie in den vergangenen zwei Wochen verwendet? Kaffee f\u00fcr unterwegs, ein Snack am Kiosk, Pommes im Schwimmbad? Das verwendete Material hinterl\u00e4sst eine \u00f6kologische Spur, die manchen zum [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":9027,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63,60],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v18.4.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Agrarreste f\u00fcr die Fabrik, \u00d6ko-Verpackungen f\u00fcr alle - BIO-LUTIONS<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Der Kolumbianer Eduardo Gordillo suchte nach nachhaltigen Verpackungen. Jetzt stellt er sie selbst her, mit einem weltweit einmaligen Verfahren.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Agrarreste f\u00fcr die Fabrik, \u00d6ko-Verpackungen f\u00fcr alle - BIO-LUTIONS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Der Kolumbianer Eduardo Gordillo suchte nach nachhaltigen Verpackungen. Jetzt stellt er sie selbst her, mit einem weltweit einmaligen Verfahren.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/?lang=de\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"BIO-LUTIONS\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Bio-Lutions-Intl-AG-1346971068756223\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-16T12:00:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-16T12:03:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Factory-Schwedt_Oder_\u00a9-BIO-LUTIONS-Int.-AG-1030x687.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1030\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"687\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@BIO_LUTIONS\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@BIO_LUTIONS\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Magdalena Spatt\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/\",\"name\":\"BIO-LUTIONS\",\"description\":\"The natural solution for worry free disposables\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/?lang=de#primaryimage\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Factory-Schwedt_Oder_\u00a9-BIO-LUTIONS-Int.-AG-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Factory-Schwedt_Oder_\u00a9-BIO-LUTIONS-Int.-AG-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"BIO-LUTIONS Factory Schwedt\/Oder\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/?lang=de#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/?lang=de\",\"name\":\"Agrarreste f\u00fcr die Fabrik, \u00d6ko-Verpackungen f\u00fcr alle - BIO-LUTIONS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/?lang=de#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2022-08-16T12:00:31+00:00\",\"dateModified\":\"2022-08-16T12:03:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#\/schema\/person\/49ad5b7bb13aa1ba85bbdafbaabadfc3\"},\"description\":\"Der Kolumbianer Eduardo Gordillo suchte nach nachhaltigen Verpackungen. Jetzt stellt er sie selbst her, mit einem weltweit einmaligen Verfahren.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/?lang=de#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/?lang=de\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/?lang=de#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/home-2\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Agrarreste f\u00fcr die Fabrik, \u00d6ko-Verpackungen f\u00fcr alle\"}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#\/schema\/person\/49ad5b7bb13aa1ba85bbdafbaabadfc3\",\"name\":\"Magdalena Spatt\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/5b6056b54dca66b6945d5273ec3497f6?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/5b6056b54dca66b6945d5273ec3497f6?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Magdalena Spatt\"},\"url\":\"https:\/\/www.bio-lutions.com\/author\/msp\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Agrarreste f\u00fcr die Fabrik, \u00d6ko-Verpackungen f\u00fcr alle - BIO-LUTIONS","description":"Der Kolumbianer Eduardo Gordillo suchte nach nachhaltigen Verpackungen. Jetzt stellt er sie selbst her, mit einem weltweit einmaligen Verfahren.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Agrarreste f\u00fcr die Fabrik, \u00d6ko-Verpackungen f\u00fcr alle - BIO-LUTIONS","og_description":"Der Kolumbianer Eduardo Gordillo suchte nach nachhaltigen Verpackungen. Jetzt stellt er sie selbst her, mit einem weltweit einmaligen Verfahren.","og_url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/?lang=de","og_site_name":"BIO-LUTIONS","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Bio-Lutions-Intl-AG-1346971068756223\/","article_published_time":"2022-08-16T12:00:31+00:00","article_modified_time":"2022-08-16T12:03:50+00:00","og_image":[{"width":1030,"height":687,"url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Factory-Schwedt_Oder_\u00a9-BIO-LUTIONS-Int.-AG-1030x687.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@BIO_LUTIONS","twitter_site":"@BIO_LUTIONS","twitter_misc":{"Written by":"Magdalena Spatt","Est. reading time":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#website","url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/","name":"BIO-LUTIONS","description":"The natural solution for worry free disposables","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/?lang=de#primaryimage","inLanguage":"en-US","url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Factory-Schwedt_Oder_\u00a9-BIO-LUTIONS-Int.-AG-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Factory-Schwedt_Oder_\u00a9-BIO-LUTIONS-Int.-AG-scaled.jpg","width":2560,"height":1707,"caption":"BIO-LUTIONS Factory Schwedt\/Oder"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/?lang=de#webpage","url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/?lang=de","name":"Agrarreste f\u00fcr die Fabrik, \u00d6ko-Verpackungen f\u00fcr alle - BIO-LUTIONS","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/?lang=de#primaryimage"},"datePublished":"2022-08-16T12:00:31+00:00","dateModified":"2022-08-16T12:03:50+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#\/schema\/person\/49ad5b7bb13aa1ba85bbdafbaabadfc3"},"description":"Der Kolumbianer Eduardo Gordillo suchte nach nachhaltigen Verpackungen. Jetzt stellt er sie selbst her, mit einem weltweit einmaligen Verfahren.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/?lang=de#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/?lang=de"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/faz-agrarreste-fuer-die-fabrik-oeko-verpackungen-fuer-alle\/?lang=de#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/home-2\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Agrarreste f\u00fcr die Fabrik, \u00d6ko-Verpackungen f\u00fcr alle"}]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#\/schema\/person\/49ad5b7bb13aa1ba85bbdafbaabadfc3","name":"Magdalena Spatt","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/#personlogo","inLanguage":"en-US","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/5b6056b54dca66b6945d5273ec3497f6?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/5b6056b54dca66b6945d5273ec3497f6?s=96&d=mm&r=g","caption":"Magdalena Spatt"},"url":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/author\/msp\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9390"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9390"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9390\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9392,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9390\/revisions\/9392"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9027"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9390"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9390"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bio-lutions.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9390"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}